<resources>
    <string name="app_name">focus</string>
    <string name="my_feed">我的订阅</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="test_summary">在我还算年轻，记忆仍然鲜明的时候，我曾有几回试着想写直子。可是当时我却一行也写不下去。</string>
    <string name="error_tips">一个没有测试到错误发生了。这个错误可能是由于未知操作导致的数据库信息错误，你可以尝试重新启动应用。</string>
    <string name="test_content">那天闲聊[的时候，室友问我看了「狗十三」没有。我说没有。

他说他看过后很压抑。我当时心想一部电影会这么夸张吗。

于是，我晚上就看了。

作为电影，自然是要特写一些事情，才能引发观众的共鸣。

这部电影特写的就是女主的成长的很多“小事”。

倘若让我回忆一下我过去的小事，我可能很多都忘了。但在导演的关注下，这些“小事”为我们还原我们是如何一步步“成长”的。

我一开始看的时候，我以为我不会有代入感，因为我作为家中较小的那个，我应该才是所谓受到优待的那个。其实并不是，倘若老实地说，我和我姐的童年生活都挺悲惨的。我似乎像影片弟弟那样，得到父母更多的优待，但我们都是留守在家，我的童年并没有太美好。

看电影的时候我开了弹幕。不出所料弹幕会为“教育”吵起来。

一方是，孩子要多理解理解父母。

另一方是，中国式教育只知道打，不关心孩子的心理健康。

“教育”的矛盾本质是“物质”与“精神”的矛盾。

但是，就像马原课程告诉我们的一样，解决矛盾的方法不一定是同归于尽，也可以互相转化。

在没有足够的“物质”前提下，也能相对的满足孩子精神，能够很好的“家庭教育”。

我觉得这是一部很好的适合父母和孩子一起看的一部片子。

父母看了是否会羞愧或者别的情感呢？孩子看了会不会又多懂了一些成人世界呢？

矛盾的根本其实不是“物质”，而是“不合格的父母”而已。

中国改革开放才40年，中国成立才69年。中国老一辈的观念都很落后。

大人对孩子的想法很单纯，孩子好好「听话」，考好成绩，考好大学，将来出人头地。

但是却从来不知道如何让孩子「听话」。

「听话」，这个词在父母眼里是一个褒义词。但如今在我眼里，却是一个十足的贬义词。

听话从一开始，就决定了你是父母的附庸品而已。很多父母没意识到这点。孩子我生下来，我想怎么管我就怎么管，你管不着。

哎，抱歉，还真不是。

所以，我看了「爸爸去哪儿」中，对杜江这位父亲以及他的家庭教育真的很佩服。他在节目最后给他儿子「嗯哼」念了一首诗《给我的孩子》相关微博链接，当时我只是觉的很感动，其实没特别理解：

我爱你，仅此而已
你不是我的财富，不是的
如果你一定是财富
那你是时间的财富，是未来的财富
你如此宝贵，我怎能占为己有

父母既然生下孩子，抚养、教育就是你的职责，是的，就是你的职责。不是孩子欠你的，也不是孩子要用好成绩在你那儿换回什么。不是孩子要用好成绩来回报你。否则，请不要贸然生孩子，当做你的人生的附属品或者是一件物品。

教育，“就是欠收拾”，“打一顿就好了“，其实我之前也有这样的想法。

“熊孩子不打以后就是祸害社会”。但要知道的是，熊孩子之所以成为熊孩子，不是一分钟、一个小时、一天成就的，而正是你从一开始就没用正确的方式教育。

到了控制不住的时候，就是一个字打。

这种做法谁都知道是饮鸩止渴，是治标不治本，但是真的很好用。

大人一旦发现打孩子能让孩子听话，就像打开了潘多拉魔盒一样，只要不听话，就给点颜色瞧瞧。

就连古训，也似乎给他们坚定的理由：儿不打不孝。

然而打就像是止疼药一样，看起来很美，内心不堪一击。

“听话了，懂事了”，一切看起来那么美好，但有谁关心过孩子内心呢？

有人问，有谁关心过父母内心呢？

首先孩子没有义务要关心你父母的内心，父母就是要抚养、教育好孩子，这是职责，我又重复了一次。

其次，真正教育的孩子怎么可能不了解父母的处境呢？

（所谓抚养是提供符合你经济情况的足够的物质，并不是说要攀比，要穿名牌，这是完完全全的误解。物质是抚养教育一方面，足够就可以，要让孩子知道家里不会完蛋，有饭吃，有衣穿，一切都是在可控的范围内。

我相信很多家庭从来不和孩子说家里存款多少，以至于孩子对家庭情况一无所知。但是父母一定会告诉孩子的是自己有多累，自己赚钱有多辛苦。我觉得这很讽刺。作为一个成年人，谁不累，父母并不一定比孩子累，如果在同一个计量衡下来说。

告诉孩子你能给孩子多少，而不是把自己的负担转换成孩子的负担，试图让孩子学习更努力，这样似乎有效，却让孩子很痛苦，很容易产生心理问题。）

我前几天看了知乎上一篇文章：家长要在孩子面前表露出「赚钱辛苦、我们家不富裕」这样的态度吗？

现在人，或多或少都有「讨好型人格」，只不过有的少，有的很多以至于完全影响社交罢了。

轻微的「讨好」不算坏事，因为每个人都希望自己能够「被讨好」。但是一个人如果认定自己的价值完完全全由别人掌握，那就是严重的心理问题。但走向极端同样是个问题：一个价值在某些方面就是由别人决定。比如你的领导能力，你组了一个小组，所有人觉得你傻逼，你还自我感觉你这个leader当得不错，那你不是傻逼是什么呢？

我就是很好的一个例子。

我没有一个幸福的家庭，虽然现在是完整，所以我现在也很满足。小的时候，没有一个年，是和和睦睦的年。总是父母吵架。从腊月要一直吵到正月离开老家。

而我的妈妈也是非常强势，我觉得可能和影片中爸爸很像吧。</string>


    <!--偏好设置-->
    <string name="pref_key_primary_info">pref_key_primary_info</string>
    <string name="pref_title_primary_info">基本信息</string>
    <string name="pref_key_primary_setting">pref_key_primary_setting</string>
    <string name="pref_title_primary_setting">基本设置</string>
    <string name="pref_key_primary_about">pref_key_primary_about</string>
    <string name="pref_title_primary_about">关于与帮助</string>
    <string name="pref_key_feed_num">pref_key_feed_num</string>
    <string name="pref_title_feed_num">订阅数目</string>
    <string name="pref_key_use_internet_while_open">pref_key_use_internet_while_open</string>
    <string name="pref_title_use_internet_while_open">快速启动</string>
    <string name="pref_summary_lower_flow_mode">初次启动app时，自动获取最新数据，选择否，则先加载本地数据</string>
    <string name="pref_key_licence">pref_key_licence</string>
    <string name="pref_title_licence">开源许可</string>
    <string name="pref_key_update">pref_key_update</string>
    <string name="pref_title_update">检查更新</string>
    <string name="pref_summary_update">1.0.0</string>
    <string name="pref_key_about">pref_key_about</string>
    <string name="pref_title_about">关于我们</string>
    <string name="pref_key_enhance_setting">pref_key_enhance_setting</string>
    <string name="pref_title_enhance_setting">高级设置</string>
    <string name="pref_key_backup">pref_key_backup</string>
    <string name="pref_title_backup">备份</string>
    <string name="pref_key_recover">pref_key_recover</string>
    <string name="pref_title_recover">恢复订阅</string>
    <string name="pref_summary_backup">备份你的订阅数据，以便恢复</string>
    <string name="pref_summary_recover">恢复数据</string>
    <string name="pref_key_font_size">pref_key_font_size</string>
    <string name="pref_title_font_size">字体大小</string>
    <string name="pref_summary_font_size">调整适合你的文章字体大小</string>
    <string name="pref_key_theme">pref_key_theme</string>
    <string name="pref_title_theme">主题选择</string>
    <string name="pref_summary_theme">多种主题选择你喜欢的😍</string>
    <string name="pref_key_load_choice">pref_key_load_choice</string>
    <string name="pref_title_load_choice">非快速启动加载项</string>
    <string name="pref_summary_load_choice">非快速启动模式下，选择首次打开软件更新的订阅列表</string>

</resources>
